export const questions = [
  {
    question: "من هو الفيلسوف الذي قال: (أنا أفكر إذًا أنا موجود)؟",
    options: ["أفلاطون", "ديكارت", "أرسطو", "سقراط"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "في أي عام وقعت معركة القادسية؟",
    options: ["15 هـ", "23 هـ", "36 هـ", "8 هـ"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "ما هي أكبر قارة من حيث المساحة؟",
    options: ["أفريقيا", "أوروبا", "آسيا", "أمريكا الجنوبية"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هو البحر الذي لا تطل عليه أي دولة عربية؟",
    options: ["البحر الأحمر", "بحر قزوين", "البحر الأبيض المتوسط", "الخليج العربي"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من أول من وضع علم الجبر؟",
    options: ["الخوارزمي", "ابن سينا", "الرازي", "الفارابي"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "ما هي الدولة التي تُعرف بـ بلاد الشمس المشرقة؟",
    options: ["الصين", "كوريا", "اليابان", "الهند"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "كم عدد أحرف اللغة العربية؟",
    options: ["28", "29", "26", "27"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "من هو الشاعر المعروف بلقب أمير الشعراء؟",
    options: ["أحمد شوقي", "نزار قباني", "المتنبي", "عنترة بن شداد"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "في أي قارة يقع نهر الأمازون؟",
    options: ["أفريقيا", "آسيا", "أمريكا الجنوبية", "أوروبا"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هو الحيوان الذي يُطلق عليه لقب سفينة الصحراء؟",
    options: ["الغزال", "الجمل", "الحصان", "الماعز"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "ما هو أقدم خط زمني معروف للكتابة؟",
    options: ["الهيروغليفية", "اللاتينية", "الآرامية", "السومرية"],
    answer: 3
  },
  {
    question: "في أي دولة يقع جبل إيفرست؟",
    options: ["الصين", "الهند", "النيبال", "باكستان"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "كم عدد كواكب المجموعة الشمسية؟",
    options: ["8", "9", "7", "10"],
    answer: 0
  },
  {
    question: "من هو النبي الذي ابتلعه الحوت؟",
    options: ["يوسف", "يونس", "أيوب", "إبراهيم"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "ما هو اسم العملة الرسمية في بريطانيا؟",
    options: ["يورو", "دولار", "جنيه إسترليني", "فرنك"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هي عاصمة كندا؟",
    options: ["تورنتو", "أوتاوا", "مونتريال", "فانكوفر"],
    answer: 1
  },
  {
    question: "من هو مخترع المصباح الكهربائي؟",
    options: ["إسحاق نيوتن", "ألبرت أينشتاين", "توماس إديسون", "ألكسندر غراهام بيل"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هو العنصر الذي يرمز له بالرمز (O)؟",
    options: ["الهيدروجين", "الذهب", "الأكسجين", "الحديد"],
    answer: 2
  },
  {
    question: "ما هو اسم أطول نهر في العالم؟",
    options: ["الأمازون", "النيجر", "الفرات", "النيل"],
    answer: 3
  },
  {
    question: "أي من هذه الدول ليست عضوًا في جامعة الدول العربية؟",
    options: ["الصومال", "تركيا", "جزر القمر", "لبنان"],
    answer: 1
  }
];
